% Copyright 2009-2011,2015-2019 Dominik Wagenfuehr <dominik.wagenfuehr@deesaster.org>
% Dieses Dokument unterliegt der Creative-Commons-Lizenz
% "Namensnennung-Weitergabe unter gleichen Bedingungen 4.0 International"
% [http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.de].
%

\documentclass[fontsize=12pt,parskip=half-]{scrartcl}

% Liest die vordefinierten Befehle ein. Nicht veraendern!
\usepackage{bewerbung-latex}

% Optionales Paket, falls jemand \Telefon und \Email
% als Symbol nutzen will.
%\usepackage{marvosym}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Ab hier sollte man selbst Aenderungen vornehmen.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Andere Schrift festlegen (nur machen, falls man die korrekten Namen kennt).
% Das erste Argument ist der Paketname für pdfTeX, das zweite Argument
% der Schriftname für XeTeX und LuaTeX.
% Als Standard wird hier TeX Gyre Pagella benutzt (Paket "tex-gyre").
%\SetzeSchrift{tgpagella}{TeX Gyre Pagella}     % optional

% Umschalten auf serifenlose Schrift. Wenn gewuenscht, einkommentieren.
% Achtung: Nicht jede serifenlose Schrift kommt mit den Kapitaelchen in
% den Ueberschriften (Lebenslauf, Zu meiner Person etc.) klar. Sollten
% diese mit Serifen angezeigt werden, dann muss man zusaetzlich das
% optionale Argument [noscshape] angeben. Dann gibt es natuerlich auch
% keine Kapitaelchen!
%\NutzeSerifenlosenSchrift[]{}%

% Zuerst die Sprache festlegen.
% Per Standard ist "Deutsch" gesetzt.
% Zusaetzliche, moegliche Angaben sind: "Schweiz", "British", "American"
%\SetzeSprache{Schweiz}          % optional

% Eigene Daten festgelegt.
\VollerName{Alexander Kotschenreuther}
\AbsenderStrasse{Osterdeich 20}
\AbsenderPLZOrt{28203 Bremen}
% Als erstes Argument kann man beim Telefon eine Angabe
% davor angeben. Der Wert darf auch leer sein.
% Bei Telefonnummer ggf. Laenderkennung ergaenzen, wenn
% die Telefonnummer nicht im Land des Empfaengers ist.
\bwTelefon{Tel.:}{0179 8676455}
%\bwTelefon{\Telefon}{+49 170 567890}
% Als erstes Argument kann man bei der E-Mail eine Angabe
% davor angeben (z.B. "E-Mail:". Der Wert darf auch leer sein.
% Zusaetzlich kann optional eine Farbe angegeben werden,
% mit der die Mailadresse dargestellt werden soll.
% Standard ist "black"  als Farbe. Beispiel: \EMail[orange]{...}{...}
% Achtung: Die Farbe wird fuer alle Links benutzt, damit es einheitlich aussieht.
\bwEMail[Blue]{}{alex.kotschi@gmail.com}
%\bwEMail{\Email}{eva.mustermann@musterstadt.de}
\Ort{Bremen}
\Datum{\HeutigerTag}
\Geburtstag{22. Februar 1982}
\Geburtsort{Würzburg}
% Der Ausbildungsgrad und die Details sind optional.
% Leer lassen oder auskommentieren, wenn nichts angezeigt werden soll.
\Details{ledig, ortsungebunden} % verheiratet, 2 Kinder, etc.
\Ausbildungsgrad{Fachinformatiker Systemintegration}    % optional
% Optionales Xing- und Linkedin-Profil
% Beides wird nur auf der Persoenlichen Seite angezeigt,
% nicht im Anschreiben.
%\XingProfil{Eva\_Mustermann}
%\LinkedInProfil{evamustermann}

% Die Unterschrift sollte als Bilddatei vorliegen.
% Leer lassen oder auskommentieren, wenn keine Signatur eingebunden
% werden soll.
% Als Option kann man die Breite der Unterschrift angeben.
% Eine Breite von 5cm ist der Standard.
%\UnterschriftenDatei[5cm]{signatur-bewerber.png}           % optional

% Das Bewerberfoto.
% Leer lassen oder auskommentieren, wenn keine Foto auf
% der "Meine Seite"-Seite angezeigt werden soll.
% Als Option gibt man die Hoehe des Bildes an. Eine Hoehe von 10.5 cm
% ist das groesste, was noch auf die Seite passt.
\BewerberFoto[8cm]{blumenbild_2.pdf}                 % optional

% Adressat festlegen
% Die Abteilung und der Vorname sind optional und koennen leer
% gelassen oder auskommentiert werden.
% Wenn der Nachname leergelassen oder auskommentiert wird,
% wird die Anrede automatisch durch "Damen und Herren" ersetzt.
\Firma{UNI Bremen}
\Abteilung{Personalabteilung}            % optional
\AdressatVorname{Markus}              % optional
\AdressatNachname{Jancick}                % ggf. optional
\AnschriftStrasse{Route 66}
\AnschriftPLZOrt{00000 Havenfürst}
% Als optionales Argument hat der Titel eine Kurzform, die nur im Briefkopf
% benutzt wird. Wenn das optionale Argument fehlt, wird die normale Angabe 
% fuer Briefkopf und Anrede benutzt.
% Achtung: Im Englischen ersetzt ein Titel die Anredeform.
% Daneben werden im Britischen keine Punkte gesetzt (muss man selbst dran denken!)
%\AdressatTitel[Prof. Dr.]{Professorin}   % optional

% Achtung: Anrede muss am Ende dieser Liste stehen,
% damit dies korrekt um Titel und Name ergaenzt wird!
% Deutsch/Schweiz: Frau, Herr oder leer lassen
% British/American: Mr, Mrs, Ms oder leer lassen
% Achtung: Im Amerikanischen wird automatisch ein Punkt ergaenzt.
% Achtung: Im Englischen ersetzt ein Titel die Anredeform.
\Anrede{Herr}

% Man kann hier einen zweiten Ansprechpartner beim Anschreiben angeben.
% Die Adresszeile wird entsprechend ergaenzt.
%\ZweiterAdressatVorname{Pitti}            % optional
%\ZweiterAdressatNachname{Platsch}         % ggf. optional
%\ZweiterAdressatTitel[Dr.]{Doktor}        % optional
%\ZweiterAdressatAnrede{Herr}

% Die Stelle, auf die man sich bewirbt
\Bewerberstelle{Fachinformatiker Systemintegration}

% Beginn des Dokuments, nicht aendern!
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Das Anschreiben
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Anschreiben und Motivationsseite sind per Standard als linksbuendiger
% Flattersatz gesetzt. Mit der nachfolgenden Option kann man auf
% Blocksatz umstellen.
\NutzeBlocksatz{}

% Ausrichtung des Absenders im Anschreiben (nur im Anschreiben, nicht
% auf der eigenen Seite!)
% Aufgrund der Ausrichtung des Adressaten will man ggf. auch den Absender
% neu ausrichten, damit es nicht direkt übereinander steht. Per Standard:
% Deutsch: rechts
% Schweiz: links
% Aber man kann es manuell umschalten, wenn man will.
%\AbsenderAusrichtung{links}          % optional

% Ausrichtung des Adressaten im Adressfeld
% Es gibt Laender, wo das Adressfeld nicht links,
% sondern rechts steht. Per Standard gilt:
% Deutsch: links
% Schweiz: rechts
% Aber man kann es manuell umschalten, wenn man will.
%\AddressatAusrichtung{rechts}         % optional

% Abstand zwischen dem Absender und dem Adressat im Anschreiben.
% Gemessen wird in Zeilen, d.h. der Wert 1.5 steht fuer anderthalb Zeilen.
% Der Standard-Wert ist 0.
\AbstandZwischenAdressen{0}      % optional

% Abstand vor dem eigentlichen Anschreiben (inkl. Ort und Datum).
% Gemessen wird in Zeilen, d.h. der Wert 1.5 steht fuer anderthalb Zeilen.
% Der Standard-Wert ist 1.
\AbstandVorAnschreiben{1}      % optional

% Abstand zwischen dem Ort und Datum und der Betreffzeile.
% Gemessen wird in Zeilen, d.h. der Wert 1.5 steht fuer anderthalb Zeilen.
% Der Standard-Wert ist 1.
\AbstandZwischenDatumUndBetreff{1}     % optional

% Anschreibenseite vergroessern, d.h. es ist damit moeglich, ueber den
% eigentlichen unteren Rand zu schreiben, falls das Anschreiben etwas
% laenger geworden ist.
% Gemessen wird in Zeilen, d.h. der Wert 1.5 steht fuer anderthalb Zeilen.
% Der Standard-Wert ist 0. Als Maximalwert sollte man 3 einstellen, ansonsten
% wirkt das Anschreiben vom Aufbau sehr unausgeglichen.
\AnschreibenSeiteVergroessern{0}     % optional

% Abstand zwischen Unterschrift und den Anlagen im Anschreiben
% Gemessen wird in Zeilen, d.h. der Wert 1.5 steht fuer anderthalb Zeilen.
% Der Standard-Wert ist 1.
%\AbstandVorAnlagen{2}     % optional

% Hinweis auf Anlagen
% Wenn nicht benoetigt, dann einfach auskommentieren.
%\AnschreibenAnlage{Anlagen}

\begin{Anschreiben}

    durch die Webpräsenz univention.de bin ich auf Ihr Unternehmen aufmerksam geworden. Der Fokus
    auf Open-Source und Ihre be-open-Philosophie sind für mich wichtige Vorrausetzungen 
    für meinen zukünftigen Arbeitgeber. 

    %
    %Firmenspezifisch

    Während meiner letzten Anstellung bei der AI-AG war meine Aufgabe die interne
    Infrastruktur unter DevOps-Gesichtspunkten auf- und umzubauen.
    In Zuge dessen wurden Docker und Ansible mit dem Ziel Infrastracture as Code einzuführen eingesetzt. 
    Das Hosting wurde On-Premise auf einem Proxmox-Cluster realisiert.
    Durch meine Projektarbeit (siehe Anhang) konnte ich Erfahrungen im Aufsetzten und Betreiben eines
    Kubernetes-Clusters erwerben.
    
    Programmierkenntnisse in Bash, Python (Einsteiger) sowie Java (Einsteiger) sind vorhanden.

    Die aktuellen Entwicklungen und Fachliteratur verfolge ich vorwiegend in englisch.

    %
    %Firmenspezifisch
%    Ich würde gerne meine erworbenen Fähigkeiten sowie meinen Spass an Automation und moderner
%    IT-Technik und Prozessen mit 

\end{Anschreiben}

% Optional kann man die Farbe für die Ueberschriften ab hier festlegen.
% Dazu zaehlt auch die eigene Seite.
% Als Optionen kann man die normalen LaTeX-Farben verwenden (Englisch):
% https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Colors
% Per Standard wird "Black" (Schwarz) verwendet.
% Achtung: Man sollte es nicht zu bunt treiben!
%\UeberschriftFarbe{Black}            % optional

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Meine Seite
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\MeineSeite

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Lebenslauf
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Ausrichtung der Ueberschriften.
% Man kann die Ausrichtung prinzipiell vor jedem Kapitel
% (Lebenslauf, Motivation, Anlagen) neu einstellen, aber gleichförmiger
% ist es, wenn man es nur einmal hier definiert.
% Moegliche Angaben sind: links, rechts, mittig.
% Per Standard wird "rechts" ausgewaehlt.
\UeberschriftAusrichtung{rechts}         % optional

% Schriftgroesse der Ueberschriften
% Erlaubt sind alle Standard-Schriftgroessenangaben.
% Sinnvoll sind \LARGE, \huge, \Huge
% Standard ist \LARGE
\UeberschriftGroesse{\LARGE}            % optional

% Bezeichnung des Lebenslaufes.
% Per Standard gilt:
% Deutsch/Scheiz: "Lebenslauf"
% American: "Resumé"
% British: "Curriculum Vitae"
%\UeberschriftLebenslauf{Lebenslauf}     % optional

% Der Lebenslauf ist in Abschnitte unterteilt. Jeder Abschnitt hat dabei
% einen Titel. Innerhalb des Abschnitts (zwischen "begin" und "end")
% legt man mit \EintragCV einen Eintrag an.
% In der Textgestaltung ist man dabei ansonsten frei.
% Legt den Einschub des Inhalts eines CV-Abschnitte (d.h. der Tabelle) fest.
% Standard ist 8pt.
% Das optionale Argument "buendig" gibt an, dass die Ueberschrift zusaetzlich
% noch buendig zur Tabelle sein soll und nicht linksbuendig per Standard.
\EinschubCV[buendig]{8pt}            % optional
%\EinschubCV{8pt}

% Optional kann man die Farbe fuer die einzelnen Abschnitte
% und/oder fuer die Linien darunter festlegen.
% Als Optionen kann man die normalen LaTeX-Farben verwenden (Englisch):
% https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Colors
% Per Standard wird "Black" (Schwarz) verwendet.
% Achtung: Man sollte es nicht zu bunt treiben!
\AbschnittFarbe{Blue}                  % optional
\AbschnittLinienFarbe{Blue}            % optional

% Ausrichtung der Unterschrift im Lebenslauf.
% Moegliche Angaben sind: links oder rechts (mittig finde ich zu aussergewoehnlich)
% Per Standard wird "links" ausgewaehlt.
%\LebenslaufUnterschriftAusrichtung{links}         % optional

\begin{Lebenslauf}

\begin{AbschnittCV}{Festanstellung}%
% Das erste Argument ist die Dauer, das zweite die Bezeichnung.
% Wichtig: Wenn man mehrere Zeilen zu einem Eintrag hat, den Umbruch mit
% \newline erzwingen und nicht mit \\, weil intern eine Tabelle benutzt wird!
\EintragCV{02/2019 - 08/2020}{
        \textbf{Systemintegrator}, AI-AG Würzburg \newline

        \UnterabschnittCV{Kernarbeitsgebiete}{
            \punkt Administration der Linux-CI-/QA-Landschaft
            \punkt Ausbau der Infrastruktur und Umstellung auf Docker
            \punkt Einführung von Ansible zur Provisionierung
            \punkt Automatisierung der Prozesse
        }
}
\end{AbschnittCV}

\begin{AbschnittCV}[0]{Ausbildung}%
\EintragCV[1]{02/2017 - 02/2019}{
        \textbf{Umschulung Fachinformatiker Systemintegration} \newline
        SBU Schulungen GmbH Würzburg \newline
        
        \UnterabschnittCV{Praktikum und Abschluss}{
            \punkt Projektarbeit: "DevOps in Gitlab mit Kubernetes"
            %Machbarkeitsstudie zur Verbesserung des Sofware-Entwicklungs-Workflow
            %durch Integration der vorhandenen GitLab-Instanz mit einem Kubernetes-Cluster \newline
            \punkt Note: ??
        }
}
\end{AbschnittCV}

\begin{AbschnittCV}{Beruflicher Werdegang}
\EintragCV{07/2016 – 01/2017}{
        \textbf{Praktikum}, CyBtech Würzburg
        
        \UnterabschnittCV{Erworbene Erfahrungen}{
            \punkt Reparatur und Aufsetzen von Laptops
            \punkt Serviceorientierter Kundenumgang
        }
}
\EintragCV{04/2013 – 06/2016}{\textbf{Monteur} bei Innenausbau Pfeiffer GmbH
}
\EintragCV{03/2011 – 03/2013}{Selbstständige Tätigkeit als Veranstaltungsfachkraft und Messebauer
}
\EintragCV{03/2010 – 03/2011}{\textbf{Mitarbeiter} in der Logistik (Nebentätigkeit) bei s.Oliver
}
\EintragCV{11/2008 – 02/2010}{Orientierungsphase und diverse Aushilfstätigkeiten
}
\EintragCV{04/2005 – 10/2008}{Nachtportier und Hausmeister (Nebentätigkeit) im Hotel Leicht
}
\EintragCV{11/2002 – 08/2004}{\textbf{Kassierer} (Nebentätigkeit) bei Jet-Tankstelle in Würzburg
}
\EintragCV{04/1999 – 07/2001}{\textbf{Bühnentechniker} (Nebentätigkeit) beim Stadttheater in Würzburg
}
\end{AbschnittCV}

\begin{AbschnittCV}{Studium}
\EintragCV{10/2010 – 03/2011}{\textbf{Wirtschaftsinformatik} an der FH Würzburg
}
\EintragCV{10/2002 – 03/2008}{\textbf{Biologie} (Vordiplom) an der Julius-Maximilians-Universität in Würzburg
}   
\end{AbschnittCV}

\begin{AbschnittCV}{Schulausbildung}
\EintragCV{1994 –2002}{Riemenschneider-Gymnasium in Würzburg \newline
                    \textbf{Allgemeine Hochschulreife}
}
\end{AbschnittCV}

\begin{AbschnittCV}{Persönliche Kompetenzen}
\EintragCV{Sprachen:}{Englisch (verhandlungssicher)
}
\EintragCV{Mobilität:}{Führeschein Klasse 3 und 1
}
\EintragCV{Intressen:}{Musikproduktion, Gitarre}
\end{AbschnittCV}


% \begin{AbschnittCV}{Praktische Tätigkeiten}%
% \EintragCV{2003 – 2004 und \newline%
%            2006 – 2012}{Tierarzt-Praxis Dr. Hauser, Berlin}
% % Unterabschnitte koennen eine feinere Gliederung bestimmter Taetigkeiten bieten
% \UnterabschnittCV{Kernarbeitsgebiete}{%
%     \punkt Hunden die Pfötchen halten
%     \punkt Katzen kraulen
% }
% \UnterabschnittCV{Weitere Aufgaben}{%
%     \punkt Wasser besorgen
% }
% \EintragCV{2005}{Volontariat Udawalawe-Nationalpark, Sri Lanka}
% \UnterabschnittCV{Kernarbeitsgebiete}{%
%     \punkt Elefanten füttern
% }
% \end{AbschnittCV}

% \begin{AbschnittCV}{Besondere Kenntnisse}%
% \EintragCV{Sprachen}{Englisch: sehr gut in Schrift und gut in Sprache \newline
%                      Französisch: Grundkenntnisse \newline
%                      Latein: Abschluss mit Latinum
% }
% \EintragCV{Medizin}{Allgemeine Veterinärmedizin \newline
%                     Reptilien
% }
% \end{AbschnittCV}

% \begin{AbschnittCV}{Hobbys und Interessen}%
% \EintragCV{}{Literatur \newline
%              Badminton
% }
% \end{AbschnittCV}

\end{Lebenslauf}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Motivation
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Text fuer die Motivationsseite
\begin{Motivation}
    % Beendigung Arbeitsverhältnis

    Meine Beschäftigungsverhältnis bei \href{https://www.ai-ag.de/}{Administration Intelligence AG}
    in Würzburg ging mit dem 14. August zu Ende. Im Zuge einer Einsparungs- und Umstrukturierungs-Maßnahme
    hat die Geschäftsleitung entschieden meine Stelle zu streichen. Zur AI-AG kam ich im Juli 2018 im Rahmen des 
    Pflichtpraktikums meiner schulischen Ausbildung zum Fachinformatiker Systemintegration
    bei SBU-Schulungen in Würzburg. Ich konnte im Team Integration alle Bereiche der hauseigenen 
    Infrastruktur und deren Zusammenspiel in den unterschiedlichsten Prozessen kennenlernen. Teil 
    der Ausbildung war eine Projektarbeit (siehe Anhang) in der ich Einsatz- und Integrations-Potential
    eines Kubernetes-Cluster in die CI-/CD-Prozesse evaluierte. 
    Nach Beendigung der Ausbildung wurde ich im Februar 2019 auf Zeitvertragsbasis angestellt und war 
    1,5 Jahre in die Administration und Automation der Infrastruktur eingebunden. Dabei wurde 
    CI-/CD-Landschaft (Jenkins, SonarQube, Nexus) auf Docker-Basis neu implementiert. 
    Ein weiterer Inhalt meiner Arbeit war die Automation und Provision der virtuellen Maschinen
    auf dem On-Premise Proxmox-Cluster mittels Ansible.
    Die Zusammenführung der Einzelprozesse sowie deren Automatisierung hat mir sehr viel Spaß gemacht.
    Besonders die Freude der Kollegen aller Bereiche über Vereinfachung und Anpassungen der täglichen
    Prozesse hat mich immer wieder bestärkt in der Verfolgung moderner DevOps-Ansätze.\newline
    Privat beschäftige ich mich schon seit meiner Jugend mit dem Aufsetzen
    und der Administration verschidenster Services und Systemen. Ich konnte vor allem
    durch Virtualisierung Erfahrungen mit alternativen Betriebssystemen, deren Administration und 
    dem Aufbau von Netzwerken sammeln. Durch vertiefte Beschäftigung mit Netzwerken und deren Absicherung
    habe ich besonderes Interesse an IT-Security. Dadurch habe ich gelernt, wie wichtig es ist,
    Infrastruktur unter Sicherheits-Gesichtspunkten zu betreiben, sowie diese ständig zu überprüfen.\newline
    Für meine Zukunft sehe ich mich in einer Firma die auf aktuelle Technologien setzt und in der ich
    mich mit meinen Erfahrungen im großen Bereich DevOps einbringen kann. Sehr wichtig für mich ist die
    ständige Evaluation der Techniken und Prozesse in Kombination mit fortlaufender Weiterbildung. 
 

    % Firmenspezifisch



    
\end{Motivation}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Anlagen
% Wenn man keine Anlagen hat, dann alles
% auskommentieren oder loeschen.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Bei den Anlagen kann man als Option einen Dateinamen angeben,
% der identisch zu \AnlageEinfuegen unten ist. Dann wird die Seite
% im Verzeichnis entsprechend verlinkt und der Eintrag unterstrichen.

\begin{Anlagenverzeichnis}
    \AbschnittAnlage{Arbeitszeugnisse}
    \begin{Auflistung}
        \Anlage{Administration Intelligence}
        %\Anlage{Innenausbau Pfeiffer GmbH}
    \end{Auflistung}

    \AbschnittAnlage{Zeugnisse}
    \begin{Auflistung}
        %\Anlage{Vordiplom Biologie}
        %\Anlage{Abiturzeugnis}
        \Anlage{IHK-Prüfungszeugnis}
    \end{Auflistung}
    \AbschnittAnlage{Projektarbeit}
    \begin{Auflistung}
        \Anlage{\textbf{DevOps in Gitlab mit Kubernetes} \newline
        Machbarkeitsstudie zur Verbesserung des Sofware-Entwicklungs-Workflow \newline
        durch Integration der vorhandenen GitLab-Instanz mit einem Kubernetes-Clusters
    }
    \end{Auflistung}
\end{Anlagenverzeichnis}

% Man kann die Anlagen auch direkt in das Dokument einbinden,
% wenn sie als PDF vorliegen. Oder man versendet sie separat.
% Mit der Option "quer" wird die Anlage im Querformat eingebunden.
%\AnlageEinfuegen{diplomurkunde.pdf}
%\AnlageEinfuegen[quer]{doktorurkunde.pdf}

%\AnlageEinfuegen{Arbeitszeugnis_Kotschenreuther.pdf}

%\AnlageEinfuegen{Zeugnis.pdf}

%Rein oder raus??!!!
\AnlageEinfuegen{Arbeitszeugnis_AK_AI-AG.pdf}
\AnlageEinfuegen{Projektarbeit_alex_kotschenreuther.pdf}


% Ende des Dokuments, nicht aendern!
\end{document}
